Взять за основу одну из предметных областей:
 система тестирования для студентов
 онлайн-магазин с возможностью покупки товаров
 социальная сеть с возможностью отправки приватных сообщений и загрузки фотографий
 блог с возможностью публикации статей и ограничением доступа для просмотра пользователям
 
Описать предметную область с помощью изученных на занятии диаграмм:
Общая use-case диаграмма
sequence диаграмма
activity диаграмма (на отдельные фичи программы)
Общая диаграмма классов (свое видение на текущий момент)